---
layout: page
publishDate: 2020-04-23 13:00:00
summary: "O que aconteceu com o KDE Applications este m\xEAs"
title: "Atualiza\xE7\xE3o de abril de 2020 dos aplicativos da KDE"
type: announcement
---
A nova atualização dos aplicativos da KDE chegou! Nestes lançamentos, você verá novas funcionalidades, melhorias de estabilidade e mais ferramentas de uso amigável para te ajudar a trabalhar de modo mais eficaz.

Você já pode se animar com as dezenas de alterações na maioria dos seus aplicativos favoritos. No caso do Dolphin, por exemplo, os compartilhamentos do tipo Windows Samba agora são navegáveis.

Quanto a tocar suas músicas: o reprodutor de música Elisa tem ganho funcionalidades a passos largos. Este lançamento vem com o novo modo "Reproduzindo agora", acesso fácil na área de notificação e uma opção para minimizar a lista de reprodução quando você quiser. Graças ao modo embaralhar adicionado recentemente agora se tornou mais fácil reorganizar a sua música nas listas de reprodução.

Estes são apenas alguns dos enfoques do que há de novo nos aplicativos da KDE deste mês. Leia mais para ficar por dentro do que preparamos para você.

## [Okular](https://okular.kde.org)

O Okular é o aplicativo da KDE que te permite ler PDFs, documentos Markdown, quadrinhos e muitos outros formatos de documento. Neste lançamento, o Okular recebeu algumas melhorias de acessibilidade usuários de desktop e telas de toque. No caso do primeiro, o Okular agora implementou rolagem suave tanto usando a roda do mouse quanto o teclado. Para quem usa tela de toque, a última versão do Okular vem com rolagem com efeito de inércia.

{{<video src="okular.mp4" caption="Rolagem suave no Okular. Figura: David Revoy, CC-BY-SA-4.0" style="max-width: 900px">}}

## [Dolphin](https://kde.org/applications/system/org.kde.dolphin)

O poderoso gerenciador de arquivos da KDE, o Dolphin, agora tem novas funcionalidades, permitindo a você interagir melhor com sistemas de arquivos remotos como compartilhamentos Samba e servidores SSH. Agora você pode assistir filmes salvos em lugares remotos sem ter que baixá-los, visualizando eles por streaming diretamente da nuvem para seu reprodutor por meio do Dolphin.

De maneira semelhante, conectar aos compartilhamentos Samba e aproveitar seus serviços nunca foi mais fácil. Agora, compartilhamentos Samba são navegáveis por meio do protocolo WS-Discovery usado em versões modernas do Windows. Isso permite que você integre sua máquina com Linux a uma rede Windows facilmente.

Também há notícias de usabilidade: você não precisa mais usar seu mouse para transferir o foco entre a navegação e o painel de terminal. Agora você pode simplesmente usar o atalho de teclado <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>Shift</kbd> + <kbd>F4</kbd>. Outra funcionalidade há muito desejada é a pesquisa de arquivos não só por nome de arquivo ou conteúdo mas também por tags.

O suporte a arquivos 7Zip agora já vem com o Dolphin, deste modo você poderá navegar diretamente pelos arquivos compactados como se fossem pastas no sistema de arquivos. Caso você instale aplicativos de pesquisa externos como o KFind, o Dolphin agora te dará acesso rápido a eles criando um link.

Por fim, uma funcionalidade aparentemente pequena que pode poupar bastante tempo é a nova funcionalidade de "Duplicar". Selecione um ou mais arquivos ou pastas, aperte <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>D</kbd> (ou clique com o botão direito e selecione "Duplicar aqui") e pronto, uma cópia de cada item selecionada irá aparecer ao lado dos originais.

![Funcionalidade Duplicar do Dolphin](dolphin-duplicate.png)

## [Lokalize](https://kde.org/applications/development/org.kde.lokalize)

O Lokalize é um programa para traduzir arquivos gettext e xliff. Ele agora suporta correção gramatical Language-Tool, o que ajuda tradutores a demarcar erros gramaticais no texto.

## [KMail](https://kde.org/applications/internet/org.kde.kmail2)

O KMail é o cliente de e-mail mais popular da KDE e parte do Kontact, uma suíte de programas que permite a você gerenciar seus e-mails, contatos e tarefas. Várias melhorias foram incluídas neste novo lançamento. Para começar, mensagens de e-mail agora podem ser facilmente exportadas para PDF e mensagens formatadas em Markdown agora são renderizadas melhor. O aspecto de segurança também teve suas melhoras. O KMail agora exibe um aviso caso o compositor de mensagens abra após clicar em um link que pede a você anexar um arquivo.

![KMail](kmail-mailto.png)

## [Konsole](https://kde.org/applications/system/org.kde.konsole)

O Konsole é o emulador de terminal que te permite executar instruções de linha de comando, processos e programas. A última versão do Konsole permite que você use a tecla <kbd>Alt</kbd> + número para pular diretamente para quaisquer das 9 abas.

## [Gwenview](https://kde.org/applications/graphics/org.kde.gwenview)

O Gwenview é o visualizador de imagens favorito da KDE e nesta versão os desenvolvedores consertaram dois erros sérios. O aplicativo não trava mais ao ser executado quando a área de transferência do sistema contém texto do KDE Connect, e a importação de fotos de e para locais remotos foi arrumada.

## [Elisa](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.elisa)

O Elisa é um reprodutor de música simples e popular, e este lançamento inclui o modo "Reproduzindo agora", o que torna ele mais atraente.

Não é só melhoria na aparência, no entanto. O Elisa está mais funcional agora que é possível acessar pela área de notificação e minimizar a lista de reprodução quando quiser. Isso significa que você pode continuar ouvindo sua música favoita mesmo quando a janela do Elisa estiver fechada. O novo modo visual de embaralhar torna mais fácil reorganizar sua música nas listas de reprodução, exibindo qual música irá tocar novamente.

![Elisa](elisa.png)

## [Kdenlive](https://kdenlive.org)

O Kdenlive é o aplicativo de edição de vídeo avançado da KDE, e a nova versão vem com edição mais rápida graças à sua resolução de pré-visualização configurável. A pré-visualização também melhora a visualização multifaixas, facilitando selecionar faixas daquelas que você estiver editando, todas ao mesmo tempo.

Já quanto à linha do tempo, a equipe melhorou o encaixe de clipes permitindo apenas encaixes nas faixas ativas. Eles também consertaram a função de encaixe em grupo e incluíram um atalho para ignorar o encaixe ao mover. Outra coisa que é possível agora é arrastar diretamente seus arquivos (vídeos, músicas e imagens) do seu gerenciador de arquivos para a linha do tempo. A nova função "zoom nos quadros-chave" permite trabalhar ainda mais precisamente. Editores de vídeo profissionais e usuários advindos de outras ferramentas de edição irão sem dúvida apreciar a função de importar/exportar OpenTimelineIO.

Este lançamento do Kdenlive também vem com várias correções de erros, como os do Rastreador de movimento que estava quebrado em alguns sistemas. O Kdenlive agora permite adicionar filtro de compensação de frequência assim como o "Mover e redimensionar" a uma forma de giroscópio. O crash do assistente de DVD e um erro que assolava a alteração de volume de gravação do mixer também foram resolvidos. A equipe do Kdenlive também incluiu as funções de tags, avaliações e filtragem ao Arquivos do projeto.

A nova versão do Kdenlive para Windows também inclui correções nas janelas da linha do tempo que antes não aceitava entrada do teclado. Além disso, agora você também pode selecionar a infraestrutura de áudio no Windows.

![Kdenlive](kdenlive.png)

## [Yakuake](https://kde.org/applications/system/org.kde.yakuake)

O Yakuake é uma janela de terminal que é puxada para baixo do topo da área de trabalho Plasma pressionando <kbd>F12</kbd>. Ele é bem conveniente para executar instruções rápidas na linha de comando e remover da frente da interface.

Agora, quando você abre novas abas ou painéis divididos no Yakuake, você pode iniciá-los ma mesma pasta da aba/painel atual. Você também pode redimensionar a janela do Yakuake verticalmente arrastando sua barra inferior.

## Configurações do sistema

A página de integração de Contas online nas Configurações de sistema permite que você configure coisas como sua conta da Google ou definir acesso à sua conta Nextcloud. A página foi completamente renovada e inclui um visual moderno e limpo com funções muito mais robustas.

## [KDE Connect](https://kdeconnect.kde.org/)

O KDE Connect é um aplicativo que te ajuda a integrar seu celular com sua área de trabalho e vice-versa. Uma de suas funcionalidades mais recentes neste lançamento é a capacidade de começar novas conversas com o app de SMS.

Outras mudanças incluem reprodutores de mídia externos aparecendo no applet reprodutor de mídia, um novo conjunto de ícones de status de conexão, e melhorias no método de notificação de chamadas.

Quanto a correções de erros, um que fazia o compartilhamento de arquivos bloquear o aplicativo de chamadas foi resolvido e outros problemas com a transferência de arquivos muito grandes foram resolvidos.

## [Spectacle](https://kde.org/applications/utilities/org.kde.spectacle)

O Spectacle, o software de captura de tela da KDE, incluiu funções de usabilidade e teve alguns erros menores arrumados. Um deles impedia a cópia de uma captura de tela para a área de transferência ao abrir o Spectacle pela linha de comando com a opção --nonotify. Embora tenha sido um problema nicho, a questão é que agora você pode fazer isso. Similarmente, versões antigas apresentavam problemas ao tentar arrastar uma captura do Spectacle para o padrão de nome de arquivo padrão que incluía subpastas. Estes problemas foram resolvidos.

Outra melhoria útil na nova versão do Spectacle vem na forma dos botões "Padrão"  e "Reverter". Você pode usá-los para voltar a uma configuração anterior ou mesmo remover todas e quaisquer customizações e restaurar para os valores padrão.

O Spectacle não somente irá lembrar sua configuração padrão, mas também irá lembrar a última área usada na captura de área. Isso ajuda a manter a consistência ao criar capturas da mesma forma e tamanho das anteriores.

## [Krita](https://krita.org/en/) 4.2.9

Houve um número de atualizações técnicas por trás dos bastidores neste lançamento, mas também contornos de pincel de pintura que não se mexe ao passar por cima da área de desenho. O pincel Borrão de cores recebeu as opções "Pincel de spray" e "Taxa de spray" além de uma configuração nova de Proporção que te permite usar diferentes sensores para tornar a forma do pincel mais plano. A função "Camada dividida na máscara de seleção" permite que você crie uma nova camada para cada cor na camada ativa.

{{< youtube fyc8-qgxAww >}}

## [Smb4K](https://kde.org/applications/utilities/org.kde.smb4k)

O lançamento do Smb4K 3.0.4 corrige vários erros e crashes, em particular no montador. O Smb4K também se tornou novamente compilável com Qt versão 5.9 ou anterior.

## [KIO GDrive](https://kde.org/applications/internet/org.kde.kio_gdrive) 1.3

Este importante lançamento do plugin que integra o Google Drive aos aplicativos da KDE inclui suporte à função Drives compartilhados do Google Drive.

Também está inclusa a nova ação de menu de contexto do Dolphin "Copiar URL da Google para a Área de transferência".

[Notas de lançamento do
20.04](https://community.kde.org/Releases/20.04_Release_Notes) • [Página da wiki
para baixar os
pacotes](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro) •
[Página com informações do código-fonte do
20.04](https://kde.org/info/releases-20.04.0) • [Registro completo de alterações
do 20.04.0](https://kde.org/announcements/changelog-
releases.php?version=20.04.0)